<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>consultancy_nl_nieuws_vakgebied_facility_management</title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/vakgebied/facility-management</link>
      <description>Feed for consultancy_nl_nieuws_vakgebied_facility_management</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Sandy Brouwer in lijst van meest invloedrijke professionals in facility management]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/64321/sandy-brouwer-in-lijst-van-meest-invloedrijke-professionals-in-facility-management</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Sandy Brouwer, partner Communities & Learning bij Hospitality Group, is opgenomen in de nieuwe FM-30. Deze lijst eert de dertig meest invloedrijke professionals binnen het facilitaire vakgebied.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Significant Groep ondertekent Code Verantwoordelijk Marktgedrag]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/64288/significant-groep-ondertekent-code-verantwoordelijk-marktgedrag</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Significant Groep heeft de Code Verantwoordelijk Marktgedrag ondertekend. Een belangrijk statement, want de facilitaire branche staat onder toenemende druk.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Hoe omzeil je de acht grootste valkuilen bij facilitaire en huisvestingsprojecten?]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/64117/hoe-omzeil-je-de-acht-grootste-valkuilen-bij-facilitaire-en-huisvestingsprojecten</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Veel organisaties stuiten op problemen bij facilitaire en huisvestingsprojecten. Onderzoek van HEYDAY Consultancy laat zien dat goed projectmanagement de kans op succes met bijna 23% kan vergroten.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[YNNO ondersteunt Gemeente Den Haag bij programma ‘Werken en Ontmoeten’]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/63074/ynno-ondersteunt-gemeente-den-haag-bij-programma-werken-en-ontmoeten</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Gemeente Den Haag zet al jaren stappen richting een moderne en samenwerkende organisatie.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Heineken International blaast hoofdkantoor nieuw leven in]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/63092/heineken-international-blaast-hoofdkantoor-nieuw-leven-in</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Na de coronaperiode stond Heineken International voor een herkenbare uitdaging: de kantoorbezetting was laag en de onderlinge verbondenheid nam af.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[HEYDAY: Facilitaire sector onvoldoende voorbereid op de volgende crisis]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/62873/heyday-facilitaire-sector-onvoldoende-voorbereid-op-de-volgende-crisis</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Facilitaire organisaties lopen onnodige risico’s doordat ze onvoldoende voorbereid zijn op de ingrijpende veranderingen die onze wereld raken. Dat stelt Natalie Hofman, directeur van HEYDAY Interim.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Hospitality Group lanceert het Catering Performance Onderzoek voor ziekenhuizen]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/62879/hospitality-group-lanceert-het-catering-performance-onderzoek-voor-ziekenhuizen</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Hospitality Group heeft een nieuw onderzoek gelanceerd voor de facilitaire organisatie van ziekenhuizen.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[In beeld: Acht bijzondere projecten van Coppa Group]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/62789/in-beeld-acht-bijzondere-projecten-van-coppa-group</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De consultants van Coppa Group helpen opdrachtgevers door het land met vraagstukken op het gebied van organisatieadvies, inkoop, facility management, aanbesteden en workplace design & experience.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Hospitality Group onderzoekt samenwerkingskansen tussen Limburgse voetbalclubs]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/62179/hospitality-group-onderzoekt-samenwerkingskansen-tussen-limburgse-voetbalclubs</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[In opdracht van de gemeente Roermond heeft adviesbureau Hospitality Group onderzocht welke lokale amateurvoetbalclubs met elkaar kunnen samenwerken.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Essent bouwt aan de werkplek van morgen: ‘Een kantoor moet meebewegen’]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/62072/essent-bouwt-aan-de-werkplek-van-morgen-een-kantoor-moet-meebewegen</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Essent is volop in beweging. Daar hoort een flexibele werkomgeving bij. De oude indeling van het kantoor in Den Bosch sloot daarom niet meer aan bij de manier van werken.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Full House Deal transformeert lege kantoren tot 200.000 nieuwe woningen]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61634/full-house-deal-transformeert-lege-kantoren-tot-200000-nieuwe-woningen</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Nederland kampt met een enorm tekort aan woningen. Ondertussen staan talloze kantoorpanden juist leeg. Kortom: een logische optelsom. YNNO, Net OS, Smart WorkPlace en Duurzaam Gebouwd willen die graag helpen invullen.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Meer dan een plantenbak: Laura Vaessen van HEYDAY over de businesscase voor biophilic design]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61565/meer-dan-een-plantenbak-laura-vaessen-van-heyday-over-de-businesscase-voor-biophilic-design</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Een kantoor dat de productiviteit verhoogt, stress verlaagt én toptalent aantrekt? Volgens Laura Vaessen van HEYDAY Consultancy ligt de belangrijkste sleutel niet in technologie, maar in de natuur.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[KVK werkt samen met HEYDAY Consultancy aan toekomstbestendige huisvesting]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61517/kvk-werkt-samen-met-heyday-consultancy-aan-toekomstbestendige-huisvesting</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Kamer van Koophandel (KVK) voert dit jaar een grootschalig huisvestingsprogramma uit, sinds 2023 grondig voorbereid.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[De kracht van kwaliteitsinspecties in de praktijk]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61457/de-kracht-van-kwaliteitsinspecties-in-de-praktijk</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Veel organisaties maken gebruik van kwaliteitsinspecties om hun werkplek of catering onder de loep te nemen.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[AI in facility management: Een nieuw tijdperk breekt aan]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61355/ai-in-facility-management-een-nieuw-tijdperk-breekt-aan</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Het facilitaire werkveld staat voor een fundamentele verandering. AI ontwikkelt zich razendsnel en zorgt voor nieuwe mogelijkheden binnen facility management.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[VFM Facility Experts begeleidt vernieuwing van drankenvoorziening bij TNO]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61211/vfm-facility-experts-begeleidt-vernieuwing-van-drankenvoorziening-bij-tno</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Toen de bestaande overeenkomst voor de warme- en koudedrankenvoorziening afliep, startte TNO een Europese aanbesteding voor een nieuwe dienstverlener. VFM Facility Experts begeleidde het aanbestedingstraject.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Ischa Detiger (HEYDAY Consultancy): ‘Projectmanagement is geen kunstje, het is een vak’]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/61130/ischa-detiger-heyday-consultancy-projectmanagement-is-geen-kunstje-het-is-een-vak</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Als senior consultant bij HEYDAY Consultancy helpt Ischa Detiger organisaties bij het realiseren van hun huisvestingsstrategie: van de eerste ideeën tot de uiteindelijke oplevering.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Relationeel samenwerken met facilitaire providers leidt tot hogere tevredenheid]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/60349/relationeel-samenwerken-met-facilitaire-providers-leidt-tot-hogere-tevredenheid</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Opdrachtgevers die relationeel samenwerken met hun facility provider zijn aanzienlijk tevredener dan opdrachtgevers die meer transactionele samenwerkingsvormen hanteren.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Aandacht voor hybride werken afgenomen onder Nederlandse organisaties]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/60313/aandacht-voor-hybride-werken-afgenomen-onder-nederlandse-organisaties</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Facilitaire organisaties geven dit jaar veel minder prioriteit aan hybride werken dan in 2024. Dat blijkt uit onderzoek van TwynstraGudde en branchevereniging Facility Management Nederland (FMN).]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Waternet transformeert klassiek bedrijfsrestaurant tot huiskamer en hotspot voor samenwerken]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/60004/waternet-transformeert-klassiek-bedrijfsrestaurant-tot-huiskamer-en-hotspot-voor-samenwerken</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Het bedrijfsrestaurant van Waternet heeft de afgelopen maanden een grootste metamorfose doorgemaakt. De voormalige kantine is getransformeerd tot een ware huiskamer.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Prijsindexatie binnen integrated facility management: Drie praktische handvatten]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/59995/prijsindexatie-binnen-integrated-facility-management-drie-praktische-handvatten</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Prijsindexering binnen integrated facility management (IFM) is een jaarlijks terugkerende exercitie voor opdrachtgevers, dienstverleners en werkgevers.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Wendbaarheid is dé trend voor 2025 in onzekere Nederlandse werkomgeving]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/59908/wendbaarheid-is-de-trend-voor-2025-in-onzekere-nederlandse-werkomgeving</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Nederlandse werkomgeving bevindt zich vandaag de dag in een periode van ongekende verandering en onzekerheid.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nederlandse markt voor facility & workplace doorgegroeid naar €40 miljard]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/59809/nederlandse-markt-voor-facility-workplace-doorgegroeid-naar-40-miljard</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De omvang van de Nederlandse facility & workplace-markt is afgelopen jaar opnieuw gegroeid, zo blijkt uit onderzoek van Facility Management Nederland in samenwerking met TwynstraGudde.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Professionaliseer de facilitaire servicedesk: HEYDAY Consultancy biedt handvatten]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/58706/professionaliseer-de-facilitaire-servicedesk-heyday-consultancy-biedt-handvatten</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De facilitaire servicedesk vormt de verbindende schakel tussen de facilitaire organisatie, partners en klanten. Daarmee speelt de desk een centrale rol in de facilitaire dienstverlening.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[‘Flexibiliteit in kantoren is hét geheim voor succes in 2030’]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/58520/flexibiliteit-in-kantoren-is-het-geheim-voor-succes-in-2030</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Flexibiliteit in kantoren is al jaren een belangrijk onderwerp in het facilitaire vakgebied. Maar vaak stranden plannen voor meer flexibiliteit omdat het te duur is.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[FM Provider Performance Onderzoek: De beste facilitaire providers van Nederland]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/58298/fm-provider-performance-onderzoek-de-beste-facilitaire-providers-van-nederland</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De jaarlijkse ranglijst van de beste facilitaire providers van Nederland is weer verschenen. Meer dan 100 spelers binnen de sector zijn onder de loep genomen door onderzoekers van Hospitality Group.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Lianne Bouwmeester draagt bij aan prettige werkomgevingen: ‘Een wens die uitkomt’]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/57590/lianne-bouwmeester-draagt-bij-aan-prettige-werkomgevingen-een-wens-die-uitkomt</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Afgelopen september stroomde Lianne Bouwmeester in het Young Professional Programma van HEYDAY Facility Management in.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Het bedrijfsrestaurant: Van kantine naar huiskamer]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/57773/het-bedrijfsrestaurant-van-kantine-naar-huiskamer</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De functie van de bedrijfskantine is de laatste jaren flink gewijzigd. Om hun medewerkers optimaal tot hun recht te laten komen, doen organisaties er goed aan om de kantine hierop aan te passen.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Arjan Elst en Sheryl Limburg lanceren facilitair adviesbureau Naest]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/57152/arjan-elst-en-sheryl-limburg-lanceren-facilitair-adviesbureau-naest</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Twee bekende leiders in de facility management-wereld, Arjan Elst en Sheryl Limburg, hebben de krachten gebundeld om samen Naest te lanceren.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Tien manieren waarop facility management waterverbruik kan verminderen]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/56721/tien-manieren-waarop-facility-management-waterverbruik-kan-verminderen</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Facilitaire managers kunnen met diverse relatief eenvoudige maatregelen het waterverbruik in hun organisaties substantieel terugdringen.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Contractaudits in facilitair management: Een stappenplan]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/56679/contractaudits-in-facilitair-management-een-stappenplan</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[In de dynamische wereld van facilitair management, is het regelmatig uitvoeren van contractaudits een belangrijke pijler binnen een samenwerkingsverband.]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuw programma voor community van facility managers staat in het teken van authenticiteit]]></title>
      <link>https://consultancy.nl/nieuws/56436/nieuw-programma-voor-community-van-facility-managers-staat-in-het-teken-van-authenticiteit</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[In november start het programma voor Hospitality Groups community van facility managers. Deze nieuwe editie staat in het teken van authenticiteit.]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>