<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Herziene NPR 5527 versterkt veiligheid bij gebruik industriële slangassemblages  Lees meerMachines & ProcesinstallatiesMachineveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/herziene-npr-5527-versterkt-veiligheid-bij-gebruik-industriele-slangassemblages/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft de praktijkrichtlijn NPR 5527 ‘Richtlijn voor controle, inspectie en keuring van industriële slangassemblages in de gebruiksfase’ herzien. De aangepaste richtlijn helpt eigenaren en gebruikers om vast te stellen of slangassemblages nog veilig en verantwoord in gebruik zijn.Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties, Machineveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Herziening van NEN 6098: nieuwe richtlijn voor rookbeheersing in parkeergarages  Lees meerBouwBrandveiligheid Actueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/herziening-van-nen-6098-nieuwe-richtlijn-voor-rookbeheersing-in-parkeergarages-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De norm voor rookbeheersingssystemen in mechanisch geventileerde parkeergarages, NEN 6098:2012, wordt herzien. De herziening speelt in op nieuwe technieken en actuele inzichten in brandveiligheid. Daarbij worden relevante delen van de NPR 6095-1:2012 geïntegreerd in de vernieuwde norm. Hierdoor sluit de norm beter aan op moderne voorschriften, werkwijzen en de praktijk van vandaag. Lees meerPosted in  Bouw, Brandveiligheid  and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe internationale norm voor microbiële cultures en probiotica in ontwikkeling  Lees meerEten & DrinkenMicrobiologieVoedselveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-internationale-norm-voor-microbi-le-cultures-en-probiotica-in-ontwikkeling-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binnen ISO wordt gewerkt aan een nieuwe internationale norm voor microbiologie in de voedselketen. Deze norm, ISO 27205, richt zich op de karakteristieken en kwaliteitsborging van micro-organismen die bewust aan voedsel en diervoeders worden toegevoegd, zoals bacteriën, gisten en schimmels (bijvoorbeeld als probiotica). Het doel is om wereldwijd eenduidige afspraken te maken over de samenstelling, veiligheid en toepassing van deze levende microbiële culturen. Lees meerPosted in  Eten & Drinken, Microbiologie, Voedselveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Bijeenkomst over Machineverordening én nieuwe gids: ‘Veilige producten en kansen voor de markt’  Europese MachineverordeningLees meerMachines & ProcesinstallatiesMachineveiligheid]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/bijeenkomst-platform-industrie-en-veiligheid-over-machineverordening-en-nieuwe-gids-veilige-producten-en-kansen-voor-de-markt/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Een ongeluk zit in een klein hoekje. Voldoet een machine aan de richtlijn(en) voor veiligheidseisen? Dan wordt de kans op ongelukken op de werkvloer een stuk kleiner. Vanaf 20 januari 2027 wordt de huidige Machinerichtlijn vervangen voor de Europese Machineverordening. Het NEN Platform Industrie & Veiligheid en het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) organiseerden op 8 september een bijeenkomst in het teken van de Machineverordening - én van de bijbehorende gids. Simone Wiers (SZW) en Radbout van Wezel (Nederlandse Arbeidsinspectie) spraken er. ‘De verordening zorgt voor een gelijk speelveld op de markt. Maar vooral voor veilige en gezonde producten.’Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties and Machineveiligheid]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NPR 5333 helpt organisaties grip te houden op agile IT-projecten  Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-npr-5333-helpt-organisaties-grip-te-houden-op-agile-it-projecten-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Grote IT-projecten voelen vaak als een black box. Teams werken volgens agile methodes, maar voor het management blijft het lastig om zicht te houden op voortgang, kosten en resultaten. De nieuwe NPR 5333:2025, die op 29 oktober is gepresenteerd aan honderd personen uit het bedrijfsleven, helpt die kloof te overbruggen. De richtlijn biedt praktische handvatten om softwareontwikkeling transparanter te maken en versterkt zo de samenwerking tussen opdrachtgever en leverancier. Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Waarom de TS 18026 en TS 18072 organisaties helpen cyberweerbaarheid structureel te borgen Lees meerICT]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/waarom-de-ts-18026-en-ts-18072-organisaties-helpen-cyberweerbaarheid-structureel-te-borgen/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Wie werkt met cloudoplossingen, krijgt te maken met wet- en regelgeving rondom cyberveiligheid. Maar wanneer handel je veilig (genoeg)? En hoe toon je dat aan? De Europese (door cybersecurity-experts opgestelde) technische specificatie NVN-CEN/TS 18026 is een EU-breed geaccepteerde referentie. Samen met de bijbehorende TS 18072 vormt dit de inhoudelijke ruggengraat van het toekomstige European Cybersecurity Certification Scheme voor Cloud Services (EUCS). Aanbieders, afnemers en toezichthouders krijgen hiermee te maken. Drie betrokken experts leggen uit wat deze standaarden inhouden en vooral wat de toegevoegde waarde is.Lees meerPosted in  ICT]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Save the date: 22 januari 2026 hét Congres Steriliteit, duurzaamheid en hoe te innoveren binnen de normen  Lees meerZorg & WelzijnActueelZorg (circulaire economie)]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/save-the-date-22-januari-2026-h-t-congres-steriliteit-duurzaamheid-en-hoe-te-innoveren-binnen-de-normen-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Wie bepaalt wat er in de normen staat? Waarom doen we de dingen die we doen? Wat is feit en wat is fabel? Tijdens het congres ‘Steriliteit & Duurzaamheid: Innoveren binnen de normen’ op donderdag 22 januari 2026 krijgen deze vragen een plek.  Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn, Actueel and Zorg (circulaire economie)]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Eerste norm voor uv-c desinfectie van niet-kritische en semi-kritische medische hulpmiddelen gepubliceerd  Lees meerMedische HulpmiddelenKwaliteitsmanagement Medische HulpmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/eerste-norm-voor-uv-c-desinfectie-van-niet-kritische-en-semi-kritische-medische-hulpmiddelen-gepubliceerd-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Voor het eerst is een norm verschenen voor het gebruik van uv-c licht bij de desinfectie van niet-kritische en semi-kritische medische hulpmiddelen. NEN 8281:2025 beschrijft hoe deze hulpmiddelen veilig en effectief gereinigd kunnen worden met uv-c technologie. De norm is op 30 oktober 2025 gepubliceerd en draagt bij aan transparantie in de keten van fabrikant/leverancier tot aan eindgebruiker.  Lees meerPosted in  Medische Hulpmiddelen, Kwaliteitsmanagement Medische Hulpmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Experts gezocht voor nieuwe Europese projecten voor slimme mobiliteit en fietsdata  Lees meerMobiliteit, Transport & LogistiekActueelData (verzamelen, opslaan en uitwisselen)]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/experts-gezocht-voor-nieuwe-europese-projecten-voor-slimme-mobiliteit-en-fietsdata-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Europese Commissie heeft via het uitvoerend agentschap EISMEA (European Innovation Council and SMEs Executive Agency) budget beschikbaar gesteld voor nieuwe normalisatieprojecten op het gebied van multimodaal vervoer en fietsdata. Vier calls for experts zijn nu geopend. Geïnteresseerden kunnen tot 17 november 2025 reageren. Lees meerPosted in  Mobiliteit, Transport & Logistiek, Actueel and Data (verzamelen, opslaan en uitwisselen)]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Ontwerp ISO-norm helpt voedselverspilling structureel terugdringen  Lees meerEten & DrinkenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/ontwerp-iso-norm-helpt-voedselverspilling-structureel-terugdringen-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:23:43 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale ontwerpnorm ISO 20001 ‘Food Loss and Waste Management’ is gepubliceerd en staat open voor commentaar. Deze norm helpt organisaties in de voedselketen – van producent tot retailer en van logistiek tot voedselverwerking – om voedselverlies en -verspilling systematisch te verminderen. Reacties kunnen tot 13 november 2025 worden ingediend. Lees meerPosted in  Eten & Drinken and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>