<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Bedden voor kinderen krijgen eigen internationale veiligheidsnorm Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/bedden-voor-kinderen-krijgen-eigen-internationale-veiligheidsnorm/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[IEC 80601-2-89:2025 is gepubliceerd. Deze nieuwe internationale norm geeft specifieke eisen voor de basisveiligheid en essentiële prestaties van medische bedden voor kinderen en voor volwassenen met een atypische anatomie. De bestaande norm voor volwassenbedden, IEC 80601-2-52, bood hiervoor onvoldoende houvast.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[CEN publiceert specificatie en rapport over E20-benzine Lees meerEnergie & DistributieActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/cen-publiceert-specificatie-en-rapport-over-e20-benzine/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[CEN heeft twee nieuwe documenten gepubliceerd over E20-benzine: een Technische Specificatie en een technisch rapport. De publicaties beschrijven de technische eisen voor benzine met een hoger aandeel hernieuwbare componenten, maar E20 is in de EU nog niet toegestaan.Lees meerPosted in  Energie & Distributie and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Hoe NEN werkt aan betrouwbare vertaling van Eurocodes Lees meerBouwActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/hoe-nen-werkt-aan-betrouwbare-vertaling-van-eurocodes/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De nieuwe generatie Eurocodes vormt straks de basis onder vrijwel alles wat gebouwd wordt: van woningen en scholen tot bruggen en tunnels. De Eurocodes verschijnen in het Engels, maar voor een gemakkelijke toepassing in Nederland en België worden ze zorgvuldig vertaald.Lees meerPosted in  Bouw and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[eDNA bij monitoring waterkwaliteit: nieuwe internationale normen in de maak Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/edna-bij-monitoring-waterkwaliteit-nieuwe-internationale-normen-in-de-maak/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De toepassing van environmental DNA (eDNA) groeit snel binnen waterkwaliteitsonderzoek. Met deze innovatieve techniek kunnen onderzoekers DNA-sporen van organismen in bijvoorbeeld watermonsters analyseren, zonder soorten eerst handmatig te hoeven verzamelen of identificeren. Dit levert een sneller en vaak completer beeld op van de biodiversiteit in een gebied.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[2025: het jaar in vogelvlucht Lees meerCirculaire economie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/2025-het-jaar-in-vogelvlucht/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Nederlandse economie moet in 2050 volledig draaien op herbruikbare grondstoffen. Afspraken over het hergebruik van grondstoffen spelen daarbij een cruciale rol. In het jaaroverzicht leest u hoe onze normcommissies hier in 2025 aan hebben bijgedragen: welke activiteiten zijn gestart en welke zijn succesvol?Lees meerPosted in  Circulaire economie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Periodieke evaluatie norm voor verificatie microbiologische methoden   Lees meerActueelHerziening]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/periodieke-evaluatie-norm-voor-verificatie-microbiologische-methoden-/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Nederland is nauw betrokken bij het opstellen van de ISO-norm NEN-EN-ISO 16140-3 voor validatie en verificatie van microbiologische methoden in de agrofoodsector. Voor het derde deel binnen deze normenreeks – die eisen voor methodeverificatie in een laboratorium bevat – wordt in 2026 bepaald: moet deze worden herzien? Nederlandse belanghebbenden kunnen aangeven of een herziening wenselijk is en inhoudelijke commentaren indienen. NEN kan vervolgens namens de Nederlandse belanghebbenden stemmen of het nodig is NEN-EN-ISO 16140-3 te herzien. Belanghebbende partijen kunnen hun inbreng tot en met 23 mei 2026 kunnen aanleveren bij NEN. Lees meerPosted in  Actueel and Herziening]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NEN-EN normen voor diergezondheidsdiagnostiek Lees meerActueelPublicatie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-nen-en-normen-voor-diergezondheidsdiagnostiek/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Drie nieuwe normen zijn gepubliceerd voor de diergezondheidsdiagnostiek. Ze richten zich op kwaliteitscontrole van in vitro diagnostische reagentia en op elektronische gegevensuitwisseling tussen aanvragers en laboratoria. Nederland leverde via de normcommissie ‘Diagnostiek diergezondheid’ een actieve bijdrage aan de ontwikkeling. Lees meerPosted in  Actueel and Publicatie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe norm maakt snelle meting van blauwalg in water mogelijk  NEN 6534.Lees meerActueelPublicatie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-norm-maakt-snelle-meting-van-blauwalg-in-water-mogelijk-/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft een nieuwe nationale norm voor het meten van algen en cyanobacteriën (blauwalgen) in water gepubliceerd: NEN 6534. De norm beschrijft metingen met een fluorescentiemethode voor zoet, brak en zout oppervlaktewater en voor proceswater. De norm vormt een aanvulling op het RIVMBlauwalgenprotocol uit 2020. Lees meerPosted in  Actueel and Publicatie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe norm in ontwikkeling voor bloedglucosemeters (ISO 15197) ISO 15197 voor bloedglucosemeters Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-norm-in-ontwikkeling-voor-bloedglucosemeters--iso-15197-/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale norm ISO 15197 voor bloedglucosemeters (self-monitoring blood glucose, SMBG) wordt herzien. Deze norm beschrijft de eisen en testmethoden voor de nauwkeurigheid en prestaties van bloedglucosemonitoringsystemen die door patiënten worden gebruikt bij diabetesmanagement, waaronder systemen bestaande uit een meter en bijbehorende teststrips.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026 open voor commentaar Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/normontwerp-nen-7435-2019/ontw.-a1-2026-open-voor-commentaar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:10:41 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Het normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026, ‘Dierlijke mest en mestproducten – Bepaling van het gehalte aan fosfor in destruaten’, staat open voor commentaar tot 23 april 2026. Het wijzigingsblad bevat aanpassingen van de handmatige analysemethode.Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>