<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe Compliance Tool: ‘Lagere administratieve last’  NEN ConnectLees meerManagementsystemenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-compliance-tool-lagere-administratieve-last/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Via NEN Connect zijn nu zeven managementsysteemnormpakketten verkrijgbaar met een extra functie: de Compliance Tool. Deze tool toont in één oogopslag aan welke normeisen een organisatie voldoet. Handig, want overzicht in normen is in drukke organisaties zeer welkom. Bijvoorbeeld in de apothekersbranche. Maarten de Waal, beleidsmedewerker bij apothekersorganisatie KNMP: ‘Elke tool die apothekers helpt bij het verlagen van administratieve lasten, levert meer tijd op voor patiëntenzorg.’Lees meerPosted in  Managementsystemen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Stakeholders gevraagd om mee te denken over internationale norm voor Chain of Custody  Lees meerActueelChain of Custody]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/stakeholders-gevraagd-om-mee-te-denken-over-internationale-norm-voor-chain-of-custody-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Elke vijf jaar worden internationale normen geëvalueerd om te bepalen of ze nog actueel zijn. Voor ISO 22095:2020 ‘Chain of Custody – general terminology and models’ vraagt NEN belanghebbenden om hun ervaringen met deze norm te delen. De reacties helpen te bepalen of de norm wordt behouden, herzien of ingetrokken. Lees meerPosted in  Actueel and Chain of Custody]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Verkenning naar normcommissie verduurzaming absorberende hygiëneproducten   Lees meerConsumentenzakenMilieuZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/verkenning-naar-normcommissie-verduurzaming-absorberende-hygi-neproducten-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN houdt op 4 december een online informatiebijeenkomst over de mogelijke oprichting van een normcommissie voor verduurzaming van absorberende hygiëneproducten. Tijdens de bijeenkomst deelt NEN de uitkomsten van de recente verkenning onder marktpartijen. Het gaat om producten zoals incontinentiemateriaal, luiers en menstruatieproducten. Lees meerPosted in  Consumentenzaken, Milieu, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN Trainingen krijgt Cedeo-erkenning   CedeoLees meerActueelTraining]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-trainingen-krijgt-cedeo-erkenning-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN Trainingen heeft een Cedeo-erkenning gekregen voor de e-learnings, open rooster-trainingen en maatwerk bedrijfstrainingen. De trainingen krijgen de erkenning op basis van een klanttevredenheidsonderzoek onder klanten, uitgevoerd door Cedeo. Cedeo is de onafhankelijke certificerende instantie voor de HR-sector.  Lees meerPosted in  Actueel and Training]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Herziening sociale prestatie van gebouwen krijgt bredere reikwijdte  Lees meerBouwManagementsystemenMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/herziening-sociale-prestatie-van-gebouwen-krijgt-bredere-reikwijdte/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Europese norm voor de beoordeling van de sociale prestatie van gebouwen (EN 16309:2014+A1:2014) wordt herzien. De nieuwe opzet krijgt een bredere en meer integrale benadering, waardoor niet alleen de gebruiksfase maar de volledige levenscyclus van een gebouw wordt meegenomen. De herziening biedt daarmee een consistenter beeld van sociale duurzaamheid, aansluitend op erkende schema’s en de Sustainable Development Goals. Lees meerPosted in  Bouw, Managementsystemen, Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Conceptnormen over bodemverbeterende middelen open voor commentaar  Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/conceptnormen-over-bodemverbeterende-middelen-open-voor-commentaar-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Diverse Europese conceptnormen (prEN) over bodemverbeterende middelen, groeimedia, compost en digestaat staan open voor publiek commentaar. De reeks conceptnormen beschrijft analysemethoden voor het bepalen van chemische en fysische eigenschappen van deze producten. Ze zijn ontwikkeld binnen CEN/TC 223 Soil improvers and growing media, waarin experts uit verschillende Europese landen samenwerken. Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Veilig spelen op het water: nieuwe NTA 8119 geeft richtlijnen voor speelvlotten  Lees meerArbeid & VeiligheidBouwConsumentenzakenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/veilig-spelen-op-het-water-nieuwe-nta-8119-geeft-richtlijnen-voor-speelvlotten-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Hoe zorgen we dat kinderen veilig kunnen spelen op drijvende vlotten, nu deze speelplekken steeds populairder worden in parken en recreatiegebieden? Met de publicatie van NTA 8119:2025 (nl) is er nu voor het eerst een duidelijke set afspraken over het ontwerp en de constructie van speelvlotten.  Lees meerPosted in  Arbeid & Veiligheid, Bouw, Consumentenzaken and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Deel uw ervaring met NEN 8026 Lees meerBouwBCM, risico- & assetmanagement]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/deel-uw-ervaring-met-nen-8026/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Na de publicatie in 2023 is in oktober 2024 de NEN 8026 Methode voor het waardegestuurd in stand houden van assets in de gebouwde omgeving gelanceerd. De norm helpt organisaties de vertaalslag te maken van strategie naar assetmanagement en sluit als methode aan op de systeemnorm NEN-ISO 55000 Assetmanagement. Lees meerPosted in  Bouw and BCM, risico- & assetmanagement]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Voorlopige scope NPR Duurzaamheid & Medische Hulpmiddelen vastgesteld  Lees meerChemie & MaterialenMilieuZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/voorlopige-scope-npr-duurzaamheid--medische-hulpmiddelen-vastgesteld-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De voorlopige scope voor de ontwikkeling van de Nederlandse Praktijkrichtlijn (NPR) Duurzaamheid & Medische Hulpmiddelen is vastgesteld. Met dit document werkt een projectgroep aan een praktische invulling van duurzaamheid binnen de medische hulpmiddelensector. NEN roept partijen op om een bijdrage te leveren aan deze NPR. Lees meerPosted in  Chemie & Materialen, Milieu, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nederland aan tafel bij internationale normen voor laboratoriumonderzoek en in-vitro diagnostica  Lees meerICTManagementsystemenZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nederland-aan-tafel-bij-internationale-normen-voor-laboratoriumonderzoek-en-in-vitro-diagnostica-/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Nieuwe technologieën veranderen het laboratoriumwerk in hoog tempo. Kunstmatige intelligentie doet zijn intrede in de pathologie, gebruiksaanwijzingen worden digitaal en laboratoria werken met steeds slimmere test- en analysesystemen. Om te zorgen dat deze innovaties veilig, betrouwbaar en internationaal toepasbaar zijn, werken Nederlandse experts actief mee aan de ontwikkeling van internationale normen binnen de normcommissie voor in-vitro diagnostica (IVD). Lees meerPosted in  ICT, Managementsystemen, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>