<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026 open voor commentaar Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/normontwerp-nen-7435-2019/ontw.-a1-2026-open-voor-commentaar/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Het normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026, ‘Dierlijke mest en mestproducten – Bepaling van het gehalte aan fosfor in destruaten’, staat open voor commentaar tot 23 april 2026. Het wijzigingsblad bevat aanpassingen van de handmatige analysemethode.Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[‘Je leert het vak pas echt door mee te schrijven aan een norm’ Lees meerElektrotechniekActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/je-leert-het-vak-pas-echt-door-mee-te-schrijven-aan-een-norm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Met zeven jaar commissiewerk, inmiddels een voorzitterschap én ervaring in zowel Nederlandse als internationale commissies, is Henry Lootens een vertrouwd gezicht in de wereld van normontwikkeling. Hij haalt veel energie uit het veiliger laten verlopen van de energietransitie. ‘Je leert het vak pas echt door mee te schrijven aan een norm.’  Lees meerPosted in  Elektrotechniek and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Informatiesessie: normalisatie voor circulair meubilair  Lees meerCirculaire economieActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/informatiesessie-normalisatie-voor-circulair-meubilair-/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN organiseert op donderdag 19 maart 2026 een informatiesessie over de uitbreiding van normalisatie-activiteiten op het gebied van circulair meubilair. Deze normen kunnen afspraken over ontwerp, gebruik, inzameling en verwerking concreet maken en daarmee bijdragen aan het sluiten van de keten. De bijeenkomst vindt plaats bij NEN in Delft. Hij is bedoeld voor organisaties of experts die invloed willen uitoefenen op de ontwikkeling van normen voor circulair meubilair.  Lees meerPosted in  Circulaire economie and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO introduceert nieuwe horizontale normen voor Chain of Custody Lees meerActueelChain of Custody]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-introduceert-nieuwe-horizontale-normen-voor-chain-of-custody/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De International Organization for Standardization heeft onlangs twee nieuwe internationale normen gepubliceerd: ISO 22095-2 (Massabalans) en ISO 22095-3 (Book and Claim). Voor de internationale chain of custody-gemeenschap betekent dit een duidelijke stap vooruit. Deze sectoroverstijgende normen zorgen voor meer harmonisatie en duidelijkheid rond deze veelgebruikte CoC-modellen. Zo bieden ISO 22095-2 en ISO 22095-3 één internationaal referentiekader voor organisaties, normontwikkelaars, beleidsmakers, consumenten en andere belanghebbenden in uiteenlopende sectoren.Lees meerPosted in  Actueel and Chain of Custody]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO 9001 en ISO 14001: de laatste loodjes Lees meerManagementsystemenKwaliteitsmanagement (ISO 9001)Milieumanagement (ISO 14001)]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-9001-en-iso-14001-de-laatste-loodjes/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De herzieningen van de internationale normen ISO 9001 (kwaliteitsmanagement) en ISO 14001 (milieumanagement) bevinden zich in de afrondende fase. ISO 14001 verschijnt naar verwachting in april 2026. De nieuwe editie van ISO 9001 volgt later dit jaar, waarschijnlijk in het derde kwartaal. Daarmee komen twee veelgebruikte managementsysteemnormen in een vernieuwde versie beschikbaar. De belangrijkste inhoudelijke keuzes zijn gemaakt en de focus ligt nu op afronding en voorbereiding op de overgang.Lees meerPosted in  Managementsystemen, Kwaliteitsmanagement (ISO 9001) and Milieumanagement (ISO 14001)]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Amendement op NEN-ISO 22095 over claims in product- en grondstoffenketens  Lees meerMilieuActueelChain of Custody]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/amendement-op-nen-iso-22095-over-claims-in-product--en-grondstoffenketens-/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale norm NEN-ISO 22095 ‘Chain of custody – General terminology and models’ is aangevuld met een amendement. Het amendement verduidelijkt onder welke voorwaarden organisaties claims mogen maken over materialen en producten binnen product- en grondstoffenketens. Daarmee wordt duidelijker hoe claims over herkomst, duurzaamheid en kwaliteit in mondiale ketens moeten worden onderbouwd. Lees meerPosted in  Milieu, Actueel and Chain of Custody]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Circulaire Economie wordt strategisch bouwsteen voor sterke Europese economie Lees meerCirculaire economieActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/circulaire-economie-wordt-strategisch-bouwsteen-voor-sterke-europese-economie/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De beweging naar een circulaire economie krijgt een nieuwe betekenis. Waar circulariteit lange tijd vooral werd gekoppeld aan milieu en klimaat, groeit het snel uit tot een strategische pijler voor Europa’s economische weerbaarheid en grondstoffenzekerheid. De noodzaak om onafhankelijker en toekomstbestendig te worden, maakt dat circulariteit nu een centrale rol speelt in beleid, innovatie en normalisatie.Lees meerPosted in  Circulaire economie and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Ontmoet NEN op de Vakbeurs Sportaccommodaties  Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/ontmoet-nen-op-de-vakbeurs-sportaccommodaties-/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Dit jaar heeft NEN een stand op de Vakbeurs Sportaccommodaties (standnummer H17). Op 5 maart staat in EXPO in Houten de sport- en beweegomgeving centraal. Tijdens deze beurs ontmoet u marktpartijen en vakgenoten, ontdekt u innovaties in een fysieke omgeving, krijgt direct advies van experts, kunt u inspiratie opdoen bij live demonstraties en lezingen van specialisten bijwonen. Deelname aan de dag is gratis.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN aanwezig op Congres Industriële Veiligheid 2026 Lees meerMachineveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-aanwezig-op-congres-industriele-veiligheid-2026/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Automatisering en slimme machines spelen een steeds grotere rol in onze werkomgeving. Dat biedt kansen voor efficiëntie en continuïteit, maar stelt organisaties ook voor nieuwe veiligheidsvraagstukken. Op 29 januari aanstaande staan deze onderwerpen centraal.Lees meerPosted in  Machineveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Peiling vertaling norm voor medische gassen en vacuüm Lees meerArbeid & VeiligheidInstallatieZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/peiling-vertaling-norm-voor-medische-gassen-en-vacuum/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:21:11 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN peilt of er behoefte is aan een Nederlandse vertaling van de nieuwe editie van NEN-EN-ISO 7396-1. Deze norm gaat over pijpleidingsystemen voor medische gassen en vacuüm in zorginstellingen. Gebruikers kunnen hun voorkeur doorgeven tot uiterlijk 20 februari.Lees meerPosted in  Arbeid & Veiligheid, Installatie, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>