<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Update Zelfverklaring DPA PLUS PaalLees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/update-zelfverklaring-dpa-plus-paal/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Op 24 december publiceerden wij een nieuwsbericht waarin wij melden dat de op 19 december 2025 via LinkedIn gepubliceerde zelfverklaring voor de DPA PLUS paal, niet voldoet aan NCS 7201. Als toelichting op dit bericht laten wij weten dat NEN beschikt over een compleet dossier van dit paalsysteem en dat dit inmiddels door zes experts is gereviewd. Wij kunnen pas tot publicatie van deze zelfverklaring op onze website overgaan als wij van alle experts de ondertekende verklaring retour hebben ontvangen.  Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe versies van NEN-EN-ISO 14688 met Nederlandse bijlagen gepubliceerd Lees meerBouwActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-versies-van-nen-en-iso-14688-met-nederlandse-bijlagen-gepubliceerd/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De vernieuwde versies van de normen voor de identificatie en classificatie van grond zijn beschikbaar. NEN heeft de Nederlandse bijlagen bij NEN-EN-ISO 14688-1 en NEN-EN-ISO 14688-2 geactualiseerd. De bijlagen NEN 8990 en NEN 8991 sluiten hiermee beter aan op de praktijk van geotechnisch onderzoek in Nederland.Lees meerPosted in  Bouw and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Zelfverklaring uitsluitend geldig na publicatie door NEN Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/zelfverklaring-uitsluitend-geldig-na-publicatie-door-nen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Onlangs is via het vakblad Geotechniek een zelfverklaring gepubliceerd voor HPS-palen en via LinkedIn zijn zelfverklaringen gepubliceerd voor DPA- en DPA PLUS palen. Beide verklaringen zijn op eigen initiatief gedaan en voldoen niet aan NCS 7201, waarin het proces van het voorbereiden, opstellen en onderhouden van een verklaring worden beschreven. Een zelfverklaring is uitsluitend geldig wanneer NEN getekende expertbeoordelingen en een compleet dossier heeft ontvangen, waarna de zelfverklaringen worden gepubliceerd op de website van NEN. Dit is bij bovengenoemde zelfverklaringen niet het geval. Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[World Development Report 2025 gewijd aan de waarde van normen Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/world-development-report-2025-gewijd-aan-de-waarde-van-normen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Op 11 december 2025 heeft de Wereldbank een rapport gepubliceerd dat helemaal is gewijd aan de rol en de waarde van internationale normen. Het rapport benadrukt hoe internationale normen economieën ondersteunen, handel vormgeven, risico’s verminderen en innovatie bevorderen. Ook beschrijft het rapport waarom bredere wereldwijde deelname van alle landen aan de ontwikkeling van normen cruciaal is. Het rapport benadrukt dat normen –vaak onzichtbaar en ondergewaardeerd– in feite fundamentele infrastructuur vormen voor economische ontwikkeling, handel, innovatie en duurzaamheid. In Nederland is NEN de toegangspoort voor organisaties tot internationale normalisatie. Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN publiceert nieuwe norm NEN-EN-15221-8:2025 voor Facility Management  Lees meerBouwBeheer & onderhoud Facility management  Actueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-publiceert-nieuwe-norm-nen-en-15221-8-2025-voor-facility-management-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft de nieuwe norm NEN-EN-152218:2025 gepubliceerd. Deze publicatie beschrijft de principes en processen voor Facility Management (FM) en vervangt vier eerdere normdelen door één geïntegreerd kader. Lees meerPosted in  Bouw, Beheer & onderhoud , Facility management   and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN 2767-2 herzien: bijgewerkte gebrekenlijsten voor betrouwbare conditiemeting  Lees meerBouwConditiemeting Actueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-2767-2-herzien-bijgewerkte-gebrekenlijsten-voor-betrouwbare-conditiemeting-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De herziening van NEN 2767-2 is gepubliceerd. De update brengt de gebrekenlijsten en terminologie in lijn met NEN 2767-1 en sluit beter aan op recente ontwikkelingen in de praktijk. Inspecteurs en opdrachtgevers krijgen hiermee meer duidelijkheid en houvast bij het uitvoeren en interpreteren van conditiemetingen. Lees meerPosted in  Bouw, Conditiemeting  and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Van lab naar kliniek: sector zoekt balans tussen innovatie en afspraken bij Organ-on-Chip  Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/van-lab-naar-kliniek-sector-zoekt-balans-tussen-innovatie-en-afspraken-bij-organ-on-chip-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De ontwikkeling van microfysiologische systemen (MPS) en Organ-on-Chip (OoC) gaat snel. Toepassingen schuiven op van onderzoekslabs naar industriële en klinische omgevingen. Daarmee groeit de behoefte aan duidelijke, gedeelde afspraken over engineering en productie. Om zicht te krijgen op de huidige praktijk en de grootste knelpunten is een vragenlijst uitgezet onder professionals die met MPS en OoC werken. In totaal reageerden 38 respondenten uit onder andere academische instellingen, startups, mkb, grotere bedrijven en overheidsorganisaties. De uitkomsten geven een eerste beeld van waar de grootste behoefte aan normalisatie binnen engineering ligt. Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO/TS 14064-4 biedt praktijkgerichte ondersteuning bij broeikasgasrapportage  Lees meerMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso/ts-14064-4-biedt-praktijkgerichte-ondersteuning-bij-broeikasgasrapportage-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[ISO/TS 14064-4 ‘Greenhouse gases — Part 4: Guidance for the application of ISO 14064-1' is verschenen en beschikbaar via NEN Connect. De technische specificatie vervangt ISO/TR 14069 en geeft organisaties concrete houvast bij het toepassen van ISO 14064-1 voor het kwantificeren en rapporteren van hun broeikasgasemissies. De publicatie speelt in op de groeiende behoefte aan eenduidige en transparante rapportages over broeikasgasuitstoot in uiteenlopende sectoren. Lees meerPosted in  Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Duurzame zorg: er kan meer dan je denkt  circulaire economieLees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/duurzame-zorg-er-kan-meer-dan-je-denkt-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Zeven procent van de CO2-uitstoot in Nederland is afkomstig uit de zorgsector. Dat is bijna net zoveel als de uitstoot van Tata Steel. Om in 2050 tot een volledig circulaire economie te komen, moet er dus nog wel wat gebeuren. Dat vindt ook Cathy van Beek, bestuurder in de zorg en mede-initiatiefnemer van het Platform Duurzaamheid & Medische Hulpmiddelen van NEN. Zij vertelt wat er al gebeurt op het gebied van duurzame zorg en hoe NEN daarbij helpt. Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe Europese roadmap voor 3D-printen: denk mee via NEN Lees meerMachines & ProcesinstallatiesActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-europese-roadmap-voor-3d-printen-denk-mee-via-nen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:06:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binnen Europa start een nieuw traject om de positie in additive manufacturing (AM, 3D-printen) te versterken. In het S-AM project werken Europese partners, ISO en ASTM samen aan een gezamenlijke visie voor normen die veilig, betrouwbaar en breed toepasbaar 3D-printen ondersteunen.  Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>