<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[NEN aanwezig op Congres Industriële Veiligheid 2026 Lees meerMachineveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-aanwezig-op-congres-industriele-veiligheid-2026/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Automatisering en slimme machines spelen een steeds grotere rol in onze werkomgeving. Dat biedt kansen voor efficiëntie en continuïteit, maar stelt organisaties ook voor nieuwe veiligheidsvraagstukken. Op 29 januari aanstaande staan deze onderwerpen centraal.Lees meerPosted in  Machineveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Peiling vertaling norm voor medische gassen en vacuüm Lees meerArbeid & VeiligheidInstallatieZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/peiling-vertaling-norm-voor-medische-gassen-en-vacuum/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN peilt of er behoefte is aan een Nederlandse vertaling van de nieuwe editie van NEN-EN-ISO 7396-1. Deze norm gaat over pijpleidingsystemen voor medische gassen en vacuüm in zorginstellingen. Gebruikers kunnen hun voorkeur doorgeven tot uiterlijk 20 februari.Lees meerPosted in  Arbeid & Veiligheid, Installatie, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN zoekt experts voor normcommissie klinisch onderzoek Lees meerManagementsystemenZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-zoekt-experts-voor-normcommissie-klinisch-onderzoek/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Wilt u bijdragen aan de ontwikkeling van internationale normen voor klinisch onderzoek met medische hulpmiddelen? NEN nodigt deskundigen uit om deel te nemen aan de normcommissie Klinisch onderzoek. In deze commissie brengen experts uit verschillende disciplines hun kennis samen en leveren zij directe input op internationale normalisatie. In februari 2026 bespreekt de commissie de Nederlandse input op de conceptnorm ISO 18969 over klinische evaluatie.Lees meerPosted in  Managementsystemen, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN zoekt experts voor nieuwe normcommissie informatie, oriëntatie en toegankelijkheid Lees meerMobiliteit, Transport & LogistiekZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-zoekt-experts-voor-nieuwe-normcommissie-informatie-ori-ntatie-en-toegankelijkheid/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN start de normcommissie Informatie, oriëntatie en toegankelijkheid voor mensen met verminderde mobiliteit. De commissie werkt aan eenduidige eisen voor onder meer tactiele belettering, wayfinding en toegankelijke (digitale) mobiliteitsoplossingen. NEN zoekt organisaties en experts die hieraan willen bijdragen.Lees meerPosted in  Mobiliteit, Transport & Logistiek, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN verkent norm voor rapportages röntgenapparatuur Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-verkent-norm-voor-rapportages-r-ntgenapparatuur/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN verkent in 2026, op verzoek van de NVKF (Nederlandse Vereniging voor Klinische Fysica), de mogelijkheid om een NEN-norm te ontwikkelen voor de vastlegging van onderhouds- en kwaliteitscontrolerapportages van diagnostische röntgenapparatuur. Met deze verkenning inventariseert NEN of er voldoende draagvlak is in de sector om te komen tot gezamenlijke afspraken. Partijen in de keten kunnen hun interesse uiterlijk 20 februari 2026 kenbaar maken.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Invloed op normen voor veilige en toekomstbestendige infrastructuur Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/invloed-op-normen-voor-veilige-en-toekomstbestendige-infrastructuur/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Met een achtergrond in automotive technology en een scherp oog voor besluitvorming, beweegt Mathijs Stratermans zich soepel tussen techniek en beleid. Als consultant assetmanagement bij advies- en ingenieursbureau DON Bureau, werkt hij dagelijks aan het beheer van infrastructuur. Daarnaast zet hij zich in voor twee belangrijke Nederlandse normen: NEN 2767 voor conditiemeting en NEN 6787-2 voor sluizen. Twee normen die bijdragen aan veilige en toekomstbestendige infrastructuur.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN-EN 17826:2025 bundelt chemische veiligheidseisen voor kinderartikelen Lees meerArbeid & VeiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-en-17826-2025-bundelt-chemische-veiligheidseisen-voor-kinderartikelen/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN-EN 17826:2025, Child care articles – Chemical hazards – Requirements, is gepubliceerd. De norm bundelt en maakt chemische veiligheidseisen eenduidig voor een brede reeks kinderartikelen, met één set eisen voor Europa. Fabrikanten, importeurs, keuringsinstanties en toezichthouders kunnen hiermee eenduidig toetsen en aantonen dat producten voldoen.Lees meerPosted in  Arbeid & Veiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN gaat volledig digitaal: vanaf 1 februari 2026 alleen nog digitale normen  Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-gaat-volledig-digitaal-vanaf-1-februari-2026-alleen-nog-digitale-normen-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Vanaf 1 februari 2026 leveren wij alle normen uitsluitend digitaal. Dit betekent dat normen niet langer op papier verkrijgbaar zijn. De laatste jaren is de vraag naar normen op papier sterk gedaald. Tegelijkertijd stijgt de behoefte naar digitale oplossingen om een norm te raadplegen en toe te passen. Door volledig digitaal te gaan, sluiten we aan bij deze ontwikkelingen én verbeteren we onze dienstverlening. Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO start ontwikkeling van twee normen voor agrifooddata  Lees meerICTMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-start-ontwikkeling-van-twee-normen-voor-agrifooddata/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale technische commissie ISO/TC 347 start met de ontwikkeling van twee nieuwe datanormen voor landbouw- en voedselsystemen. De normen richten zich op een gestandaardiseerd datamodel voor gewasdefinities en op gegevensuitwisseling voor kassystemen in de glastuinbouw. Met de normen wil ISO datagedreven en multi-objectieve bedrijfsvoering en besluitvorming in het agrifooddomein ondersteunen.Lees meerPosted in  ICT, Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[In Memoriam dr. Cees de Visser (1946–2025) Algemeen directeur NEN 1992–2000 Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/in-memoriam-dr.-cees-de-visser--1946-2025-algemeen-directeur-nen-1992-2000/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:06:04 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Met droefheid hebben wij onlangs kennisgenomen van het overlijden van onze oud-directeur dr. Cees de Visser. Van oktober 1992 tot januari 2001 stond hij aan het roer van NEN, een periode waarin hij met visie, menselijkheid en vastberadenheid de organisatie door een fundamentele transformatie leidde.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>