<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[NTA 8033 versterkt betrouwbaarheid van waterkwaliteitsanalyse Lees meerChemie & MaterialenMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nta-8033-versterkt-betrouwbaarheid-van-waterkwaliteitsanalyse/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Met de publicatie van NTA 8033 beschikt Nederland over gestandaardiseerde criteria voor non-target screening (NTS) van organische stoffen in water. De richtlijn zorgt voor uniforme werkwijzen, betrouwbare resultaten en vergelijkbare datasets tussen laboratoria. Daarmee biedt NTA 8033 een solide basis voor effectief waterkwaliteitsbeheer en vormt zij de opmaat naar de internationale norm ISO 13808, die momenteel in ontwikkeling is. Lees meerPosted in  Chemie & Materialen, Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO en IEC werken aan wereldwijde standaard voor ecodesign in de zorgtechnologie  Lees meerZorg & WelzijnActueelZorg (circulaire economie)]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-en-iec-werken-aan-wereldwijde-standaard-voor-ecodesign-in-de-zorgtechnologie-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale normalisatieorganisaties ISO en IEC werken aan een nieuw voorstel die ecodesign structureel moet verankeren in de ontwikkeling van medische hulpmiddelen. Het voorstel gaat in op de vraag hoe organisaties hun milieu-impact kunnen verkleinen zonder concessies te doen aan veiligheid of prestaties. NEN nodigt partijen die (mogelijk) belang hebben bij dit voorstel uit om vóór 1 december 2025 hun interesse kenbaar te maken. Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn, Actueel and Zorg (circulaire economie)]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[AI Act krijgt Europese kwaliteitsnorm voor compliance: prEN 18286 open voor commentaar  Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/ai-act-krijgt-europese-kwaliteitsnorm-voor-compliance-pren-18286-open-voor-commentaar-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Europese conceptnorm prEN 18286 is de eerste kwaliteitsnorm die direct is gekoppeld aan de EU AI Act. Daarmee krijgen organisaties voor het eerst een toetsbaar raamwerk om te laten zien dat hun AI-systemen voldoen aan de wettelijke eisen voor risicobeheersing, datakwaliteit, transparantie en monitoring. Tot 29 december 2025 kunnen Nederlandse belanghebbenden commentaar indienen op het ontwerp via  NEN Connect - NEN-EN 18286:2025 Ontw. en.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe ISO-initiatief voor normen over kinderrechten  Lees meerConsumentenzakenZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-iso-initiatief-voor-normen-over-kinderrechten/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binnen ISO ligt een voorstel om een nieuwe internationale technische commissie op te richten voor de ontwikkeling van normen over kinderrechten. Het initiatief, afkomstig uit IJsland, heeft als doel de implementatie van het VN-Verdrag inzake de Rechten van het Kind (IVRK) wereldwijd consistenter en beter meetbaar te maken. NEN vertegenwoordigt Nederland in dit traject en peilt de belangstelling bij Nederlandse belanghebbenden. Lees meerPosted in  Consumentenzaken, Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Europese norm voor competenties voor AI-ethici: prEN 18274 open voor commentaar   NEN Connect - NEN-EN 18274:2025 Ontw. enLees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/europese-norm-voor-competenties-voor-ai-ethici-pren-18274-open-voor-commentaar-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De norm prEN 18274 ‘Competence requirements for professional AI ethicists’ beschrijft voor het eerst welke kennis, vaardigheden en houding nodig zijn om ethische vraagstukken rond kunstmatige intelligentie professioneel te behandelen. De norm wordt ontwikkeld binnen CEN/CLC/JTC 21 (Artificial Intelligence) Tot 27 november 2025 kunnen Nederlandse belanghebbenden commentaar indienen op het ontwerp NEN Connect - NEN-EN 18274:2025 Ontw. en. Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NTA in ontwikkeling: objectieve meetmethode voor hitte in woningen  Lees meerMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-nta-in-ontwikkeling-objectieve-meetmethode-voor-hitte-in-woningen-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Door klimaatverandering nemen het aantal zomerse dagen en de duur van hitteperioden toe. Steeds vaker ervaren bewoners hoge temperaturen in huis, ook in nieuwbouwwoningen die voldoen aan de wettelijke eisen. Er ontbreekt echter een eenduidige methode om hitte in woningen objectief vast te stellen.  Lees meerPosted in  Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Herziene NPR 5527 versterkt veiligheid bij gebruik industriële slangassemblages  Lees meerMachines & ProcesinstallatiesMachineveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/herziene-npr-5527-versterkt-veiligheid-bij-gebruik-industriele-slangassemblages/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft de praktijkrichtlijn NPR 5527 ‘Richtlijn voor controle, inspectie en keuring van industriële slangassemblages in de gebruiksfase’ herzien. De aangepaste richtlijn helpt eigenaren en gebruikers om vast te stellen of slangassemblages nog veilig en verantwoord in gebruik zijn.Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties, Machineveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Herziening van NEN 6098: nieuwe richtlijn voor rookbeheersing in parkeergarages  Lees meerBouwBrandveiligheid Actueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/herziening-van-nen-6098-nieuwe-richtlijn-voor-rookbeheersing-in-parkeergarages-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De norm voor rookbeheersingssystemen in mechanisch geventileerde parkeergarages, NEN 6098:2012, wordt herzien. De herziening speelt in op nieuwe technieken en actuele inzichten in brandveiligheid. Daarbij worden relevante delen van de NPR 6095-1:2012 geïntegreerd in de vernieuwde norm. Hierdoor sluit de norm beter aan op moderne voorschriften, werkwijzen en de praktijk van vandaag. Lees meerPosted in  Bouw, Brandveiligheid  and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe internationale norm voor microbiële cultures en probiotica in ontwikkeling  Lees meerEten & DrinkenMicrobiologieVoedselveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-internationale-norm-voor-microbi-le-cultures-en-probiotica-in-ontwikkeling-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binnen ISO wordt gewerkt aan een nieuwe internationale norm voor microbiologie in de voedselketen. Deze norm, ISO 27205, richt zich op de karakteristieken en kwaliteitsborging van micro-organismen die bewust aan voedsel en diervoeders worden toegevoegd, zoals bacteriën, gisten en schimmels (bijvoorbeeld als probiotica). Het doel is om wereldwijd eenduidige afspraken te maken over de samenstelling, veiligheid en toepassing van deze levende microbiële culturen. Lees meerPosted in  Eten & Drinken, Microbiologie, Voedselveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Bijeenkomst over Machineverordening én nieuwe gids: ‘Veilige producten en kansen voor de markt’  Europese MachineverordeningLees meerMachines & ProcesinstallatiesMachineveiligheid]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/bijeenkomst-platform-industrie-en-veiligheid-over-machineverordening-en-nieuwe-gids-veilige-producten-en-kansen-voor-de-markt/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:32:24 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Een ongeluk zit in een klein hoekje. Voldoet een machine aan de richtlijn(en) voor veiligheidseisen? Dan wordt de kans op ongelukken op de werkvloer een stuk kleiner. Vanaf 20 januari 2027 wordt de huidige Machinerichtlijn vervangen voor de Europese Machineverordening. Het NEN Platform Industrie & Veiligheid en het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) organiseerden op 8 september een bijeenkomst in het teken van de Machineverordening - én van de bijbehorende gids. Simone Wiers (SZW) en Radbout van Wezel (Nederlandse Arbeidsinspectie) spraken er. ‘De verordening zorgt voor een gelijk speelveld op de markt. Maar vooral voor veilige en gezonde producten.’Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties and Machineveiligheid]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>