<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[eDNA bij monitoring waterkwaliteit: nieuwe internationale normen in de maak Lees meerActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/edna-bij-monitoring-waterkwaliteit-nieuwe-internationale-normen-in-de-maak/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De toepassing van environmental DNA (eDNA) groeit snel binnen waterkwaliteitsonderzoek. Met deze innovatieve techniek kunnen onderzoekers DNA-sporen van organismen in bijvoorbeeld watermonsters analyseren, zonder soorten eerst handmatig te hoeven verzamelen of identificeren. Dit levert een sneller en vaak completer beeld op van de biodiversiteit in een gebied.Lees meerPosted in  Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[2025: het jaar in vogelvlucht Lees meerCirculaire economie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/2025-het-jaar-in-vogelvlucht/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Nederlandse economie moet in 2050 volledig draaien op herbruikbare grondstoffen. Afspraken over het hergebruik van grondstoffen spelen daarbij een cruciale rol. In het jaaroverzicht leest u hoe onze normcommissies hier in 2024 aan hebben bijgedragen: welke activiteiten zijn gestart en welke zijn succesvol?Lees meerPosted in  Circulaire economie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Periodieke evaluatie norm voor verificatie microbiologische methoden   Lees meerActueelHerziening]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/periodieke-evaluatie-norm-voor-verificatie-microbiologische-methoden-/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Nederland is nauw betrokken bij het opstellen van de ISO-norm NEN-EN-ISO 16140-3 voor validatie en verificatie van microbiologische methoden in de agrofoodsector. Voor het derde deel binnen deze normenreeks – die eisen voor methodeverificatie in een laboratorium bevat – wordt in 2026 bepaald: moet deze worden herzien? Nederlandse belanghebbenden kunnen aangeven of een herziening wenselijk is en inhoudelijke commentaren indienen. NEN kan vervolgens namens de Nederlandse belanghebbenden stemmen of het nodig is NEN-EN-ISO 16140-3 te herzien. Belanghebbende partijen kunnen hun inbreng tot en met 23 mei 2026 kunnen aanleveren bij NEN. Lees meerPosted in  Actueel and Herziening]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NEN-EN normen voor diergezondheidsdiagnostiek Lees meerActueelPublicatie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-nen-en-normen-voor-diergezondheidsdiagnostiek/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Drie nieuwe normen zijn gepubliceerd voor de diergezondheidsdiagnostiek. Ze richten zich op kwaliteitscontrole van in vitro diagnostische reagentia en op elektronische gegevensuitwisseling tussen aanvragers en laboratoria. Nederland leverde via de normcommissie ‘Diagnostiek diergezondheid’ een actieve bijdrage aan de ontwikkeling. Lees meerPosted in  Actueel and Publicatie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe norm maakt snelle meting van blauwalg in water mogelijk  NEN 6534.Lees meerActueelPublicatie]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-norm-maakt-snelle-meting-van-blauwalg-in-water-mogelijk-/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft een nieuwe nationale norm voor het meten van algen en cyanobacteriën (blauwalgen) in water gepubliceerd: NEN 6534. De norm beschrijft metingen met een fluorescentiemethode voor zoet, brak en zout oppervlaktewater en voor proceswater. De norm vormt een aanvulling op het RIVMBlauwalgenprotocol uit 2020. Lees meerPosted in  Actueel and Publicatie]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe norm in ontwikkeling voor bloedglucosemeters (ISO 15197) ISO 15197 voor bloedglucosemeters Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-norm-in-ontwikkeling-voor-bloedglucosemeters--iso-15197-/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale norm ISO 15197 voor bloedglucosemeters (self-monitoring blood glucose, SMBG) wordt herzien. Deze norm beschrijft de eisen en testmethoden voor de nauwkeurigheid en prestaties van bloedglucosemonitoringsystemen die door patiënten worden gebruikt bij diabetesmanagement, waaronder systemen bestaande uit een meter en bijbehorende teststrips.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026 open voor commentaar Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/normontwerp-nen-7435-2019/ontw.-a1-2026-open-voor-commentaar/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Het normontwerp NEN 7435:2019/Ontw. A1:2026, ‘Dierlijke mest en mestproducten – Bepaling van het gehalte aan fosfor in destruaten’, staat open voor commentaar tot 23 april 2026. Het wijzigingsblad bevat aanpassingen van de handmatige analysemethode.Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[‘Je leert het vak pas echt door mee te schrijven aan een norm’ Lees meerElektrotechniekActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/je-leert-het-vak-pas-echt-door-mee-te-schrijven-aan-een-norm/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Met zeven jaar commissiewerk, inmiddels een voorzitterschap én ervaring in zowel Nederlandse als internationale commissies, is Henry Lootens een vertrouwd gezicht in de wereld van normontwikkeling. Hij haalt veel energie uit het veiliger laten verlopen van de energietransitie. ‘Je leert het vak pas echt door mee te schrijven aan een norm.’  Lees meerPosted in  Elektrotechniek and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Informatiesessie: normalisatie voor circulair meubilair  Lees meerCirculaire economieActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/informatiesessie-normalisatie-voor-circulair-meubilair-/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN organiseert op donderdag 19 maart 2026 een informatiesessie over de uitbreiding van normalisatie-activiteiten op het gebied van circulair meubilair. Deze normen kunnen afspraken over ontwerp, gebruik, inzameling en verwerking concreet maken en daarmee bijdragen aan het sluiten van de keten. De bijeenkomst vindt plaats bij NEN in Delft. Hij is bedoeld voor organisaties of experts die invloed willen uitoefenen op de ontwikkeling van normen voor circulair meubilair.  Lees meerPosted in  Circulaire economie and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO introduceert nieuwe horizontale normen voor Chain of Custody Lees meerActueelChain of Custody]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-introduceert-nieuwe-horizontale-normen-voor-chain-of-custody/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:54 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De International Organization for Standardization heeft onlangs twee nieuwe internationale normen gepubliceerd: ISO 22095-2 (Massabalans) en ISO 22095-3 (Book and Claim). Voor de internationale chain of custody-gemeenschap betekent dit een duidelijke stap vooruit. Deze sectoroverstijgende normen zorgen voor meer harmonisatie en duidelijkheid rond deze veelgebruikte CoC-modellen. Zo bieden ISO 22095-2 en ISO 22095-3 één internationaal referentiekader voor organisaties, normontwikkelaars, beleidsmakers, consumenten en andere belanghebbenden in uiteenlopende sectoren.Lees meerPosted in  Actueel and Chain of Custody]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>