<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Van lab naar kliniek: sector zoekt balans tussen innovatie en afspraken bij Organ-on-Chip  Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/van-lab-naar-kliniek-sector-zoekt-balans-tussen-innovatie-en-afspraken-bij-organ-on-chip-/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De ontwikkeling van microfysiologische systemen (MPS) en Organ-on-Chip (OoC) gaat snel. Toepassingen schuiven op van onderzoekslabs naar industriële en klinische omgevingen. Daarmee groeit de behoefte aan duidelijke, gedeelde afspraken over engineering en productie. Om zicht te krijgen op de huidige praktijk en de grootste knelpunten is een vragenlijst uitgezet onder professionals die met MPS en OoC werken. In totaal reageerden 38 respondenten uit onder andere academische instellingen, startups, mkb, grotere bedrijven en overheidsorganisaties. De uitkomsten geven een eerste beeld van waar de grootste behoefte aan normalisatie binnen engineering ligt. Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO/TS 14064-4 biedt praktijkgerichte ondersteuning bij broeikasgasrapportage  Lees meerMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso/ts-14064-4-biedt-praktijkgerichte-ondersteuning-bij-broeikasgasrapportage-/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[ISO/TS 14064-4 ‘Greenhouse gases — Part 4: Guidance for the application of ISO 14064-1' is verschenen en beschikbaar via NEN Connect. De technische specificatie vervangt ISO/TR 14069 en geeft organisaties concrete houvast bij het toepassen van ISO 14064-1 voor het kwantificeren en rapporteren van hun broeikasgasemissies. De publicatie speelt in op de groeiende behoefte aan eenduidige en transparante rapportages over broeikasgasuitstoot in uiteenlopende sectoren. Lees meerPosted in  Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Duurzame zorg: er kan meer dan je denkt  circulaire economieLees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/duurzame-zorg-er-kan-meer-dan-je-denkt-/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Zeven procent van de CO2-uitstoot in Nederland is afkomstig uit de zorgsector. Dat is bijna net zoveel als de uitstoot van Tata Steel. Om in 2050 tot een volledig circulaire economie te komen, moet er dus nog wel wat gebeuren. Dat vindt ook Cathy van Beek, bestuurder in de zorg en mede-initiatiefnemer van het Platform Duurzaamheid & Medische Hulpmiddelen van NEN. Zij vertelt wat er al gebeurt op het gebied van duurzame zorg en hoe NEN daarbij helpt. Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe Europese roadmap voor 3D-printen: denk mee via NEN Lees meerMachines & ProcesinstallatiesActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-europese-roadmap-voor-3d-printen-denk-mee-via-nen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binnen Europa start een nieuw traject om de positie in additive manufacturing (AM, 3D-printen) te versterken. In het S-AM project werken Europese partners, ISO en ASTM samen aan een gezamenlijke visie voor normen die veilig, betrouwbaar en breed toepasbaar 3D-printen ondersteunen.  Lees meerPosted in  Machines & Procesinstallaties and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Leidraad Goed en Deugdelijk werk geactualiseerd voor bouw en verbouw Lees meerBouwActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/leidraad-goed-en-deugdelijk-werk-geactualiseerd-voor-bouw-en-verbouw/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De Leidraad Goed en Deugdelijk werk voor bouw en verbouw van woningen is vernieuwd. Op 11 december 2025 verschijnt een geactualiseerde versie met verwerkt commentaar van experts en recente informatie over kwaliteitsborging in de bouw. De leidraad geeft bewoners, opdrachtgevers en andere betrokkenen houvast bij het vastleggen van afspraken over de kwaliteit van bouwwerkzaamheden. Lees meerPosted in  Bouw and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Internationale normontwikkeling voor meten van oestrogeenactiviteit in water Lees meerMilieuWaterkwaliteitActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/internationale-normontwikkeling-voor-meten-van-oestrogeenactiviteit-in-water/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De ISO-commissie ‘Water quality’ ontwikkelt een internationale norm voor het meten van oestrogeenactiviteit en andere hormoonverstorende effecten van stoffen in water. Met de opkomst van effectgerichte monitoring in Europese wetgeving groeit de behoefte aan een eenduidige aanpak voor waterbeheerders, laboratoria en vergunningverleners. Nederlandse experts kunnen nu aansluiten bij deze normontwikkeling. Lees meerPosted in  Milieu, Waterkwaliteit and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NEN-normcommissie voor waterweerbaarheid en duurzaam gebruik van water van start Lees meerMilieuActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-nen-normcommissie-voor-waterweerbaarheid-en-duurzaam-gebruik-van-water-van-start/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN richt een nieuwe normcommissie op voor waterweerbaarheid en duurzaam gebruik van water. Op vrijdag 9 januari 2026 houdt NEN in Delft (en online) een informatiebijeenkomst voor iedereen die wil meedenken en -werken aan Europese afspraken op dit gebied. Tijdens deze bijeenkomst licht NEN de activiteiten van de Europese CEN/TC 478 ‘Water Resilience and Sustainable Use’ toe en bespreekt de mogelijkheid om vanuit Nederlandse initiatieven aan Europese normalisatie deel te nemen. Lees meerPosted in  Milieu and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[NEN verkent uitbreiding normalisatie voor circulaire meubels en matrassen Lees meerChemie & MaterialenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nen-verkent-uitbreiding-normalisatie-voor-circulaire-meubels-en-matrassen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN onderzoekt of uitbreiding van de normalisatieactiviteiten nodig en wenselijk is op het vlak van circulariteit van meubels en matrassen in Nederland. Normen kunnen afspraken over ontwerp, gebruik, inzameling en verwerking concreet maken en daarmee bijdragen aan het sluiten van de keten. Met de verkenning wil NEN in beeld krijgen welke onderwerpen prioriteit hebben en welke Nederlandse stakeholders willen meedoen aan (inter)nationale normontwikkeling. Lees meerPosted in  Chemie & Materialen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Actualisatie van normdocumenten maakt het bouwen van IFD bruggen duidelijker en consistenter Lees meerBouwMachines & ProcesinstallatiesActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/actualisatie-van-normdocumenten-maakt-het-bouwen-van-ifd-bruggen-duidelijker-en-consistenter/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN heeft de Nederlandse Technische Afspraken (NTA’s) voor industrieel, flexibel en demontabel (IFD) bouwen in de infrastructuur geactualiseerd. Deze NTA’s beschrijven hoe bruggen en andere constructies zo worden ontworpen dat onderdelen in de fabriek worden geproduceerd, eenvoudig kunnen worden aangepast en later zonder veel moeite zijn te demonteren of her te gebruiken. Het gaat om NTA 8085 (vaste bruggen en viaducten), NTA 8086 (beweegbare bruggen) en NTA 8089 (bedienings-, besturings-, bewakings- en elektrische installaties van beweegbare bruggen). Lees meerPosted in  Bouw, Machines & Procesinstallaties and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Consultatie gestart voor evaluatie van NEN-EN-ISO 19458 over monstername  Lees meerMicrobiologieMilieuWaterkwaliteitActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/consultatie-gestart-voor-evaluatie-van-nen-en-iso-19458-over-monstername/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:41:28 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De norm NEN-EN-ISO 19458 uit 2007, die de basis vormt voor microbiologische monstername van water, staat open voor periodieke evaluatie. Gebruikers kunnen aangeven of een herziening wenselijk is en inhoudelijke commentaren indienen op de normtekst. Dit biedt organisaties die met microbiologische wateranalyse werken de gelegenheid om vanuit de praktijk input te leveren. Tot 19 februari 2026 kunnen belanghebbende partijen hun inbreng aanleveren bij NEN. Lees meerPosted in  Microbiologie, Milieu, Waterkwaliteit and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>