<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
      <title>www_nen_nl_nieuws</title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws</link>
      <description>Feed for www_nen_nl_nieuws</description>
      
    <item>
      <title><![CDATA[Eén taal voor kabels: waarom NEN 3207 is vernieuwd Lees meerElektrotechniekActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/een-taal-voor-kabels-waarom-nen-3207-is-vernieuwd/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Wie werkt met elektrische kabels en leidingen, moet kunnen vertrouwen op heldere afspraken. Toch was dat in de praktijk niet altijd het geval. Documentatie sloot niet altijd aan op wat er daadwerkelijk lag en de norm was op sommige punten gedateerd. Dezelfde kabel kon daardoor op verschillende manieren worden aangeduid. Met de herziening van NEN 3207:2026 komt daar verandering in. De norm brengt eenduidigheid terug in kabelaanduidingen en sluit beter aan op de manier waarop de elektrotechnische sector vandaag de dag samenwerkt. ‘Het moest duidelijker’, zegt Piet Soepboer, beleidsexpert componenten bij Enexis en lid van de werkgroep.Lees meerPosted in  Elektrotechniek and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Vervangende Zelfverklaring DPA PLUS-palen  Lees meerBouwActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/vervangende-zelfverklaring-dpa-plus-palen-/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Op 29 augustus 2025 is de gecombineerde zelfverklaring voor DPA- en DPA PLUS-palen geschorst. Dit als gevolg van een door derden gemaakt bezwaar in de interpretatie van deze proeven. Inmiddels heeft er een herbeoordeling plaatsgevonden wat heeft geleid tot een aangepaste rapportage van de DPA-pluspalen en is een nieuwe vervangende zelfverklaring (ondertekend door 6 experts) gepubliceerd op NEN.nl op 16 februari 2026. Wijzigingen zijn dat het interpretatierapport is herzien en dat de paalklassefactoren zijn aangepast. Ook is er een uitgebreidere beschrijving van de relevante installatieparameters van de palen opgenomen. Deze herziening betreft de zelfverklaring voor de DPA PLUS-paal, de zelfverklaring voor de DPA-paal is nog niet als herziene versie gepubliceerd.Lees meerPosted in  Bouw and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Verkenning mogelijke norm voor akoestiek en geluidsbelasting in sportzalen Lees meerConsumentenzakenActueelSport]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/verkenning-mogelijke-norm-voor-akoestiek-en-geluidsbelasting-in-sportzalen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Geluidsbelasting en akoestiek in sportzalen krijgen steeds meer aandacht vanwege de impact op de gezondheid en het welzijn van vakleerkrachten bewegingsonderwijs. NEN start een verkennend traject om te onderzoeken of er behoefte is aan een normdocument dat dit onderwerp structureel adresseert en duidelijkheid kan bieden voor de praktijk.Lees meerPosted in  Consumentenzaken, Actueel and Sport]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Nieuwe NEN-ISO 7889:2026 maakt telling van yoghurtculturen meer accuraat Lees meerLandbouw & LevensmiddelenEten & DrinkenMicrobiologieVoedselveiligheidActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/nieuwe-nen-iso-7889-2026-maakt-telling-van-yoghurtculturen-meer-accuraat/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[NEN-ISO 7889:2026 is gepubliceerd. De norm beschrijft een gestandaardiseerde telplaattechniek voor de karakteristieke micro-organismen in yoghurt: Lactobacillus delbrueckii subsp. bulgaricus en Streptococcus thermophilus. Nederland had het projectleiderschap bij de herziening.Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen, Eten & Drinken, Microbiologie, Voedselveiligheid and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Verkenning normalisatie stille ICU’s en rol ISO/IEEE 11073 Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/verkenning-normalisatie-stille-icu-s-en-rol-iso/ieee-11073/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De ontwikkelingen rond stille Intensive Care Units (ICU’s) nemen toe. In dit concept staat het verminderen van (onnodige) alarmen centraal, met als doel het verlagen van werkdruk en overprikkeling bij zorgprofessionals en het creëren van meer rust voor IC-patiënten. Tegelijkertijd stelt deze ontwikkeling hoge eisen aan de interoperabiliteit tussen medische apparatuur en zorg-ICT, zodat de informatievoorziening in deze kritische zorgomgeving betrouwbaar en veilig blijft.NEN verkent momenteel signalen uit de markt over de toenemende rol van de internationale normreeks ISO/IEEE 11073 binnen het concept van stille ICU’s en nodigt stakeholders uit om mee te denken over mogelijke vervolgstappen.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[ISO 23662 over vegetarische en veganistische voeding in periodieke evaluatie Lees meerEten & DrinkenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/iso-23662-over-vegetarische-en-veganistische-voeding-in-periodieke-evaluatie/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[ISO 23662:2021 Definitions and technical criteria for foods and food ingredients suitable for vegetarians or vegans and for labelling and claims staat open voor periodieke evaluatie. NEN nodigt Nederlandse belanghebbenden uit om aan te geven of de norm nog aansluit bij de huidige ontwikkelingen en of een herziening wenselijk is.Lees meerPosted in  Eten & Drinken and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Publieke commentaarronde gestart voor nieuwe Europese normen allergenenanalyse Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/publieke-commentaarronde-gestart-voor-nieuwe-europese-normen-allergenenanalyse/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De publieke commentaarronde is geopend voor een nieuwe reeks Europese normontwerpen: prEN 15634-6:2026, prEN 15634-7, prEN 15634-8 en prEN 15634-9. Deze normen maken deel uit van een bestaande normenreeks en beschrijven analysemethoden voor de kwalitatieve bepaling van allergenen in levensmiddelen met behulp van real-time PCR.Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Start ISO-werkgroep voor ontologieën in agrifood  Lees meerLandbouw & LevensmiddelenActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/start-iso-werkgroep-voor-ontologieen-in-agrifood/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[De internationale technische commissie ISO/TC 347 start met een werkgroep voor het gebruik van ontologieën in datagestuurde agrifoodsystemen. Ontologieën zijn een gestructureerde manier om data te ordenen. De nieuwe werkgroep onderzoekt, voortbouwend op bestaande ontologieën, hoe internationale normen kunnen bijdragen aan meer duidelijkheid, onderlinge afstemming en effectieve governance.  Met deze stap wil ISO datagedreven bedrijfsvoering en besluitvorming in de agrifoodsector verder stimuleren, gericht op doelen als verduurzaming en efficiënter werken. Lees meerPosted in  Landbouw & Levensmiddelen and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Uitgebreide producentenverantwoordelijkheid (upv) next level Lees meerCirculaire economieActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/uitgebreide-producentenverantwoordelijkheid--upv-next-level/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Uitgebreide producentenverantwoordelijkheid (UPV) bestaat al langere tijd als principe: producenten zijn verantwoordelijk voor het afvalbeheer van de producten die zij in de handel brengen. Dit volgt uit EU-regels, maar in de uitwerking, het ambitieniveau en de toepassing bestaan grote verschillen tussen EU-lidstaten. Met de ontwikkeling van een horizontale norm wordt dit op Europees niveau rechtgetrokken. Lees meerPosted in  Circulaire economie and Actueel]]></description>
      
      
    </item>

    <item>
      <title><![CDATA[Bedden voor kinderen krijgen eigen internationale veiligheidsnorm Lees meerZorg & WelzijnActueel]]></title>
      <link>https://www.nen.nl/nieuws/bedden-voor-kinderen-krijgen-eigen-internationale-veiligheidsnorm/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:26 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[IEC 80601-2-89:2025 is gepubliceerd. Deze nieuwe internationale norm geeft specifieke eisen voor de basisveiligheid en essentiële prestaties van medische bedden voor kinderen en voor volwassenen met een atypische anatomie. De bestaande norm voor volwassenbedden, IEC 80601-2-52, bood hiervoor onvoldoende houvast.Lees meerPosted in  Zorg & Welzijn and Actueel]]></description>
      
      
    </item>
    </channel>
  </rss>